[
  {
    "question": "कोशी प्रदेशमा कति वटा जिल्ला छन्?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["१३", "१४", "१५", "१६"],
    "answer": "१४"
  },
  {
    "question": " 'कांक्रे बिहार', 'बुलबुले ताल' र ' गोठीकाडा गढी' कुन जिल्लामा पर्दछन् ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["दैलेख", "सुर्खेत", "दाङ", "सल्यान"],
    "answer": "सुर्खेत"
  },
  {
    "question": "शालिग्राम शिलाका लागी नेपालको प्रसिद्द नदी कुन हो?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["कालीगण्डकी", "बुढीगण्डकी", "मर्स्याङ्दी", "अरुण"],
    "answer": "कालीगण्डकी"
  },
  {
    "question": "प्रसिद्ध धार्मिकस्थल बुढासुब्बा सुनसरीमा पर्दछ भने हलेसी महादेवको मन्दिर कुन जिल्लामा पर्दछ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["ताप्लेजुङ", "उदयपुर", "खोटाङ्ग", "दोलखा"],
    "answer": "खोटाङ्ग"
  },
  {
    "question": "प्रसिद्ध पर्यटकीय स्थल कागबेनी कुन जिल्लामा पर्दछ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["रसुवा", "गोरखा", "मनाङ", "मुस्ताङ"],
    "answer": "मुस्ताङ"
  },
  {
    "question": "काठमाडौँबाट सबैभन्दा नजिक पर्ने हिमाल कुन हो?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["जुगल", "गणेश", "गौरीशंकर", "गोकुलेश्वर"],
    "answer": "जुगल"
  },
  {
    "question": "इम्जा हिमताल कुन जिल्लामा पर्दछ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["खोटाङ्ग", "सोलुखुम्बु", "मनाङ्ग", "दोलखा"],
    "answer": "सोलुखुम्बु"
  },
  {
    "question": "प्रसिद्ध तीर्थस्थल मुक्तिनाथ कुन जिल्लामा पर्दछ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["मनाङ्ग ", "गोरखा", "मुस्ताङ्ग", "स्याङ्जा"],
    "answer": "मुस्ताङ्ग"
  },
  {
    "question": "झोलुङ्गे पुलको जिल्ला भनेर कुन जिल्लालाई चिनिन्छ? ",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["खोटाङ्ग", "सोलुखुम्बु", "मनाङ्ग", "बाग्लुङ"],
    "answer": "बाग्लुङ"
  },
  {
    "question": "पचाल झरना कुन जिल्लामा रहेको छ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["रोल्पा", "कालिकोट", "दार्चुला", "डोल्पा"],
    "answer": "कालिकोट"
  },
  {
    "question": "घोडाघोडी ताल कुन जिल्लामा पर्दछ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["चितवन", "कैलाली", "दाङ", "उदयपुर"],
    "answer": "कैलाली"
  },
  {
    "question": "मर्स्याङ्दी नदीको पौराणिक नाम के हो?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["कर्मधारा", "शितप्रभा", "भद्रावती", "पञ्चेश्वरी"],
    "answer": "शितप्रभा"
  },
  {
    "question": "शुक्लाफाँटा राष्ट्रिय निकुञ्ज कुन जिल्लामा रहेको छ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["बाँके", "बर्दिया", "कैलाली", "कञ्चनपुर"],
    "answer": "कञ्चनपुर"
  },
  {
    "question": "फेवातालको बीचमा अवस्थित मन्दीरको नाम के हो?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["तालबाराही", "बिन्दबासिनी", "साराङकोट", "विन्देश्वरी"],
    "answer": "तालबाराही"
  },
  {
    "question": "अरनिको हिमाल कुन जिल्लामा पर्दछ?",
    "subject":"नेपालको भूगोल",
    "options": ["मनाङ्ग", "डोल्पा", "मुगु", "हुम्ला"],
    "answer": "डोल्पा"
  }
    ]
